【以正視聽】疫情減退係因為政府有做野?

香港疫情不及外地嚴重，護主犬就立即衝出黎瘋狂吹奏係因為政府有做野
而家借用警犬會員 自動系統 #144843 嘅 post 續點反駁同分析香港疫情究竟點解不及外地嚴重。

1. 其實到而家都有好多人話爆發因為無封關，如果係咁，香港1月已經大爆發，唔使等到今時今日
鬼國喺農曆新年前已經出現大爆發，香港人亦喺年廿八前後迅速反應
基本上過年後條街已經陸續多人帶口罩，去到而家3月尾基本上九成出街嘅人都有帶口罩
如此迅速嘅集體防疫行動完全係靠香港人自救
而喺一月嘅時候政府係採取坐視不理嘅態度

我地同鬼佬對於帶口罩嘅觀念亦都非常不同
我地無論有無病都會帶，用意係保護自己同保護他人
而鬼佬到而家依然有人堅持有病先需要帶
呢一點亦都基於大部分人不信任政府；凡是政府反對的，大家都會去做
因此先有咁多人願意帶口罩
結論就係1、2月可以保持如此低嘅感染率完全係靠大家執生
而家個案增加，只係因為大家開始鬆懈，例如依然有人出發外遊等等

封唔封關就根本唔需要拗。全部個案源頭都係支那/外遊輸入/再惹開，只有毅進仔先會諗唔明。
一日唔封關一日都會有新增個案

2. 政府初初禁酒，而家就禁食肆禁娛樂場所，我唔明點解要屌？明知病毒係透過社交接觸感染，咁限制咗你呢啲活動，咪可以減少傳播機會，咁都屌？ 更何況，社區爆發係因為你哋唔自律，去gathering去行山去做gym去老蘭去蒲，如果你哋唔做呢啲活動，個傳播速度會咁快？

其實靠自律，真係無撚用，你睇歐美國家就知，我唔明政府已經有措施，仲要屌啲乜呢？

白痴邏輯在於，而家就正正係政府唔封個源頭 aka 封關，令到大家無得周圍走。
當無人入到香港而香港社區又無帶菌者，又駛唔駛限制大家人生自由呀?
推行一啲事倍功半本末倒置嘅措施就話政府做左野，唔知你想氹邊個呢